%@P:exocorcp
%@Dif:3
\par\dispo{1}{\begin{tabularx}{5cm}{|X|c|}
\hline
{\bf Nombre de films regardés}&Effectifs\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{0}&50\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{1}&60\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{2}&120\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{3}&40\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{4}&50\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{5}&30\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{6}&\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{7}&20\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{8}&10\\
\hline
\end{tabularx}}{Le gérant d'un cinéma a réalisé un sondage auprès de
400 personnes leur demandant combien de films ils ont regardé dans les
salles pendant le mois qui vient de s'écouler. Les résultats ont été
indiqués dans le tableau ci-contre.
\begin{myenumerate}
\item Complète le tableau.
\item Quel est le pourcentage de personnes qui ont regardé un seul
film le mois dernier ?
\item Combien de personnes ont regardé moins de 4 films le mois
dernier ? Exprime ensuite ce résultat en pourcentage.
\item Quel est le nombre moyen de spectateurs par nombre de films ?
\end{myenumerate}}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Le nombre manquant est 20.
  \item $\dfrac{60\times100}{400}=15$\% des personnes ont regardé un seul film.
  \item Il y a $50+60+120+40=270$ personnes qui ont regardé moins de 4 films. Cela représente un pourcentage de $\dfrac{270\times100}{400}=\opdiv*{270}{4}{a}{b}\opprint{a}$\%.
  \item $\dfrac{400}{9}\approx\opdiv*{400}{9}{a}{b}\opround{a}{2}{a}\opprint{a}$ personnes en moyenne par nombre de films.
\end{myenumerate}